疑單飛適應不良傳引退 前AKB48主將渡邊麻友莫名消失

日本女子天團AKB48的25歲前主將渡邊麻友，在2017年團中最後一位畢業的「神七」，在離隊後個人單飛發展，原本主持與活動及戲劇皆闖出一些成績，然而近幾個月突然其曝光量大減，再加上反常的許久未更新社群網路平台，因此謠言滿天飛，同時爆出她可能適應不良將引退的消息。

渡邊麻友在2014年的AKB48人氣總票選中，脫穎而出榮登一姐，2017年畢業離隊後轉戰拍劇，去年演出女星廣瀨鈴所主演的NHK晨間早劇《夏空》後，曝光率就開始大減，其個人粉絲頁去年9月無預警突然關閉，官方Twitter也從去年除夕之後就沒有再更新過。

日前她又以身體不適為由，缺席與中居正廣共同主持的TBS台音樂節目《UTAGE!》，目前行蹤不明，有傳言她難以適應單飛後的發展，極有可能會退出藝能圈。事實上元祖「神七」的七人畢業後，人生際遇也都大不同。

前田敦子在2019年成為人母後，2020年將主演日劇《傳說的母親》播出，大島優子戲劇發展不錯，去年卻毅然為愛放下事業到美國進修，於今年重返回歸演藝圈並演出新劇，小嶋陽菜則走時尚路線、板野友美持續發展歌唱事業，相同的是兩人皆尺度大開成為「性感尤物」代表。高橋南則在令和元年的第一天宣布結婚，而篠田麻里子也懷孕即將當上人母。

G